伍健稱本地足球發展需要「英雄或偶像」

明報

體育 【港超】伍健出席論壇談本地足球 稱本地足球發展需要「英雄或偶像」 (19:43)
2017/11/6

共4幅 上一頁下一頁
港大學生會今日舉行論壇討論本地足球發展前景。傑志總領隊伍健表示「唯一可行方法」就是做好青訓創造球星，足總將資源支援球會，確保潛質小將在中學時已有足夠訓練時間。

傑志總領隊伍健在論壇上表示，本地足球發展需要「英雄或偶像」，有球星自然可吸引球迷入場，故要從青訓著手，「好似剛入選港足的鄭展龍，如果係港隊持續有好表現、入到波，自然會成為球迷的偶像。」他建議，除了要成立更多足球學校，足總亦應將資源投放到本地球會發展青訓，強調不只傑志，其他港超球會都要有相應資源，並採取「精英制」，為重點潛質小將提供足夠訓練時間。

足總於2015年制定「五年策略計劃」，政府和馬會每年分別向足總提供最高2500萬元和1.2億元資助。然而，伍健認為足總在青訓雖有足夠資助，但未能用得其所。他解釋，足總5年策略計劃文件中，提及「為最具天分球員，在18歲前提供接近共1萬小時的訓練」，平均每周要有12、13小時訓練，惟目前香港的中學，或只得仁濟醫院董之英紀念中學可做到。他舉例，德國足球隊於2004年陷低潮，惟10年後勇奪世界盃，就是在中學加強訓練配套；在日本的校隊，一周6天提供共18小時訓練，相比下，香港的中學連同比賽，每周或僅得8小時訓練。

同場的浸大體育學系副教授雷雄德則提及近期噓國歌風波，罰款由足總而非球迷承擔，長遠只會令香港足球發展成受害者，「我對這議題沒有既定立場，但我覺得社會上真理愈辯愈明。」

「本土足球」成員黃浩賢說，足總推行的發展方案往往執行難度高，除了面對場地不足，還有港超球員普遍薪金待遇低，難吸引青年做職業球員等困局。

足球即本土意識

依家先知？

一句到尾 磅水

可能佢眼中香港人既球星就係要唔識中文

我諗佢都想隊波多啲香港人踢掛

拳擊就話幫曹星如刷個靚分姐，足球點搞

我都留意到音樂界同科研界香港冇土乜炮人才
專才都係歐美請返黎

認住我個名 將會帶領香港打入世盃

英雄龍

讀書不成

假鬼三林

上一個球星已經係陳七

最衰南華唔比羅生搞落去
當年踢波叻既球員月薪幾十萬
又有電視台一線明星送上門
當年對榜尾球隊既入場人數都多過本地聯賽任何一場波

點解唔俾
唔係羅自己唔搞咩

而家油王想搞又係南華唔批

件件件件件講呢堆野有冇說服力

羅太D marketing